港人移英爆走資潮！美銀報告料5年流失近6000億元

【東網專訊】美資大行美國銀行發表報告指出，港人移民英國的熱潮將於今年令資金流出高達360億美元(約2,808億港元)。

上述數字來自該行估算，若港人離開，會沽出以九龍區平均樓價753萬港元的單位，以及提取所有儲蓄等。由於英國政府預期，港人移民人數將在未來4年逐漸下降，故美銀料離港人口對港元的影響亦會跟隨減少，5年合共資金流出總額料約5,880億元，而移民相關的資金流出將令港元匯價兌每美元脫離7.75的強方兌換保證。不過，由於全球低利率環境將保持資金流動性強勁，故料走資不會損害香港的短期利率。

據英國內政部去年研究顯示，隨着當地移民新制生效，預計2021年將有超過15萬人自香港前往英國。新制自今年1月31日起開放擁有英國國民海外護照(BNO)身份的香港人申請居留簽證，為將近300萬港人提供庇護。持有BNO港人將有資格在英國居留5年，期滿5年後可申請定居身份，再定居1年後即可申請成為英國公民。

英國內政部另一研究顯示，自去年1月起的未來5年內，港人移民數可能高達32萬。

有北水驚西咩

上述數字來自該行估算，若港人離開，會沽出以九龍區平均樓價753萬港元的單位

呢個數又誇張咗，走得嗰啲個個住九龍樓咩，而且都唔係個個供滿層樓

不過每個家庭帶走3-500萬條數都好驚人

深圳寫字樓租金連降九個季度 空置率達28%

第一太平戴維斯發布的監測數據顯示，2020年四季度，深圳甲級寫字樓的租金指數環比下降1.6%，同比下降6.3%。這已經是租金連續9個季度下降，同時，寫字樓空置率也達到了28%，位居四大一線城市中的首位。

據財新網報導，第一太平戴維斯數據顯示，深圳去年第四季度甲級寫字樓空置率環比降低1.8個百分點，但同比上升了2.9個百分點至27.9%。

另外，隨著租金下降，深圳甲級寫字樓的售價亦同步下滑。2020年四季度，全市寫字樓平均售價為4.79萬元/平方米，同比跌9.1%。但住宅價格卻大幅上升，中共國家統計局數據顯示，2020年11月，深圳一手、二手住宅價格指數同比分別上漲了4.9%、14.6%。

該報導把深圳寫字樓租金下滑及空置率升高歸結為大量新的寫字樓入市，供應量大增有關。2020年四季度，深圳共新增18萬平方米甲級寫字樓面積，加上前三個季度，全年共有14個項目、105萬平方米新增面積入市。

但有評論認為，供應增加只是一方面的原因，主要還是市場需求下滑造成的。評論人士文曉剛認為，資金投入市場是為了逐利，這些資金投入到寫字樓中也是看到了寫字樓在深圳有很大的市場需求，但是，因為瘟疫對經濟的打擊，尤其是外貿下滑，再加上中共整頓金融市場，很多金融公司，類似P2P這樣的互聯網金融公司基本都關門了，市場需求少了，供應再增加，租金就會下滑。

不僅僅是深圳，大陸一線城市北京和上海的寫字樓的租金也在下滑，同時空置率在升高。

戴德梁行發布的數據顯示，北京全市及五大核心商圈去年第三季度寫字樓市場空置率分別上升至16.6%和11.2%，均創十年來歷史新高。高力國際的數據則顯示，第三季北京寫字樓市場的空置率為17.5%，按季上升約1%。

空置率上升的同時，寫字樓的租金正在下滑。三季度北京全市及五大核心商圈市場租金分別環比下降2.8%和2.9%，其中，租金水平位居全國之首的金融街商圈三季度租金環比下降2.8%。

北京部分業主為了吸引租戶，已經下調了寫字樓的租金，並加大了優惠措施。

另據中共央視財經去年12月21日消息，2020第三季度，上海市優質寫字樓空置率為20.4%，而前灘和大虹橋的空置率達到40%。

對於深圳市寫字樓今年走向，第一太平戴維斯認為， 2021年，深圳甲級寫字樓的空置率還會上升，租戶將在交易中占據優勢地位，全市租金將持續下降。

見多人走，支共一定會做野